[低置仔郵差收咗樓未?]天水圍新居屋 全屋批盪穿窿 專家感「震撼」恐致鋼筋生銹

攬住你層穿窿樓上連燈啦

【本報訊】兩年前以市價七折推售的天水圍屏欣苑，業主近月陸續收鎖匙入伙。《蘋果》記者與驗樓師到屏欣苑「樓王」單位驗樓，這個有3房2廁、實用面積約570呎的單位，驗樓師發現全屋有多達25塊空心磚、廚房門套罅隙更可揳入一個2元硬幣，最嚴重是單位牆身及天花遍佈「沙眼」及氣孔。驗樓師質疑是工人趕工及牆身批盪手工差所致，形容「都幾震撼」，若以新樓標準而言絕不能接受。

記者：譚靜雯

天水圍屏欣苑2016年推售，合共3座，有2,409個單位，當時以市價七折推售，售價由149.6萬元至316.4萬元。事隔兩年，屏欣苑業主近月陸續收鎖匙入伙。《蘋果》記者隨資深驗樓師賴達明到屏欣苑高層一個實用面積約570平方呎的單位驗樓。該單位售價大約316萬元，屬於3睡房2浴廁「樓王」，景觀開揚，甚至可眺望洪水橋。

廚廁磚空心 門罅可揳硬幣

賴達明驗樓後發現單位有多個問題，包括廚房及廁所有多達25塊空心磚、廚房門套罅隙更可揳入一個2元硬幣、廁所洗手盆水龍頭不穩固，最嚴重是單位內的牆身及天花遍佈「沙眼」及氣孔，「沙眼唔會開口，會見到一點點，而見到有窿就係氣孔」。其中兩個睡房的天花及牆身更最少有40多處的「沙眼」及氣孔，「外觀好肉酸，代表油漆批盪做得好差、好求其」。

他續稱，該單位「沙眼」及氣孔肉眼清晰可見，情況屬嚴重，「做咗油漆批盪都見到呢個情況真係好少見，如果私樓係絕對唔會發生」，又形容「肉眼望落去都幾震撼，成個牆身、油漆批盪係穿晒窿，油漆批盪牆身應該係平滑冇窿，唔能夠接受」。該單位評分僅得46.06分，屬不合格水平。

承建商：不影響結構安全

賴達明指出，過去驗樓時曾經在大廈的外牆發現氣孔，在單位內牆出現大量氣孔屬於少見，質疑是工人趕工或牆身批盪手工差，「輕則就影響外觀，最擔心氣孔及沙眼來自石屎，如果石屎有氣孔，鋼筋保護力不足，驚會影響到鋼筋容易生銹……影響耐用性」。他建議業主將牆身及天花的批盪鏟走，「睇吓啲窿會唔會係石屎（出現），如果鏟走批盪見到石屎有窿……可能要補石屎」。

屏欣苑承建商協興工程有限公司回應指，有嚴謹的質量監控機制，確保工程質量符合要求，又指牆身、天花的沙眼、氣孔問題均不影響結構安全，若業主發現單位有需要執修，可向入伙收樓大使或屋苑管理處提交報表，協興會跟進維修。協興又指，這些執修個案只屬少數個別例子，會持續檢討及改進監控管理，進一步提升品質。

現稱"郵差",窮撚抽居屋重要串柒柒撩交打

私樓又贏

屌你老母，出夠鳩post 未

清使咩咁認真

入左伙未

支持

搵驗樓師驗 真係當私樓

住公營房屋以為自己大地主

見到有人估佢買左帝景灣 點知原來係屏欣苑 個落差咁大 唔知點解笑左

真係忍唔住笑左
係咪以為加密無人睇到

難怪唔見佢原來改左名

郵差先生改左樓裝修未？

(膠登有愛)月中提醒租租月尾交租

不停推 post 串人交租，原來係大西北天水圍新居屋大業主，點解d低置仔可以咁無恥

居屋既質素係咁上下啦
一分錢一分貨呀

唔好再推啦

笑死

改名叫油漆算喇 全屋都要剷底油過

97前後分別，近得大陸多，而家都差不多先生
承建商仲話不影響樓宇結構安全，當然啦，實唔會冧架，不過打風落雨有冇滲水就好難講啦，即係冇事嘅唔會死人嘅，用呢個理由推卸好無賴

有邊個低置仔唔係住大西北

沙中線沉緊都話無事
但啲樓牆身出現嚴重裂痕
土瓜灣冧左個幢都唔知有冇關係

真係好羨慕佢合資格抽居屋，仲要買到天水圍呢d核心地段

咁快手

咩事呀Ching,監察吓啲居屋質素唔好咩?

笑鳩死

都話買居屋真係傻仔
好彩住緊公屋

痴線

綠表買咗屏欣苑（7折）有5單今健先撻訂，可保留綠表資格再抽番之後市區（52折）嘅居屋或（42折）綠置居唔使留喺牛屎區！點解可以咁著數

點都好過3zero狗傾家蕩產買返來個乞衣劏房

好大機會係aa9

好撚肉酸，成個低智區都係一班大西北居屋新業主自我澎脹

無樓笑有樓， 腳 un un 笑柒你

企開d啦你，曲直都未識分走黎搭嗲

條友似bot

心諗做乜9

公屋嘅笑居屋

其實喺邊？

我都想知

全港都跌

佢就一口咬定話佢個乞衣劏房升8成

叫佢證明佢又唔敢

一味話你做順製速遞又知道埋你痴老母住公屋

吃不到的葡萄

Cls

天水圍入都未入過
申利 住西半山有住人屎27歲

中國建築